% !TEX encoding = UTF-8 Unicode

\chapter{Anexo I}
\label{anexo_I}
\section{Clase ScrapController.java}
\label{scrapController}
\begin{lstlisting}
package scrapingtool.controllers;

import org.jsoup.Connection;
import org.jsoup.Jsoup;
import org.jsoup.nodes.Document;
import org.jsoup.nodes.Element;
import org.springframework.beans.factory.annotation.Autowired;
import org.springframework.web.bind.annotation.RequestMapping;
import org.springframework.web.bind.annotation.RequestMethod;
import org.springframework.web.bind.annotation.RestController;
import scrapingtool.entities.History;
import scrapingtool.entities.HistoryClient;
import scrapingtool.entities.User;
import scrapingtool.mappers.HistoryMapper;
import scrapingtool.services.UserService;
import scrapingtool.utils.Utilities;

import java.io.*;
import java.text.DateFormat;
import java.text.ParseException;
import java.text.SimpleDateFormat;
import java.time.LocalDate;
import java.time.format.DateTimeFormatter;
import java.time.temporal.ChronoUnit;
import java.util.*;
import java.util.function.Supplier;
import java.util.stream.Collectors;
import java.util.stream.IntStream;
import java.util.stream.Stream;

/**
 * Created by cbougeno on 5/11/17.
 */
@RestController
public class ScrapController {
    private Map<String, String>  cookies;
    private final String USER_AGENT = "Mozilla/5.0";

    @Autowired
    private UserService userService;


    @RequestMapping(method= RequestMethod.GET, value="/")
    public void scrapingWebToday(final String id, final String sid) throws Exception {
        final DateTimeFormatter formatter = DateTimeFormatter.ofPattern(Utilities.Pattern.DATE_FORMAT);
        final String date = LocalDate.now().format(formatter);
        scrapingPvOutput(id, sid, date);
    }

    @RequestMapping(method= RequestMethod.GET, value="/date")
    public void scrapingPvOutput(final String id, final String sid, final String date) throws Exception {
        System.out.println("Start scraping PvOutput from " + date);
        final String idSid = id + sid;

        //Metodo encargado de obtener las cookies tras el login. Necesario para acceder a cada panel.
        loginToGetCookies(Utilities.Constant.URL_INDEX_PVOUTPUT);

        //Metodo que devuelve la URL montada a partir de los valores de entrada.
        final String url = getPvOutputIntradayURL(id, sid, date);

        //Se extrae el DOM de la web que se quiere hacer scraping.
        final Document dom = getDOM(url).orElseThrow(() -> new Exception("There's not found any DOM to extract panels info."));

        //Se llama a un metodo que extrae la informacion que se desea y la almacena en un listado de un objeto llamado HistoryClient.
        final Set<HistoryClient> histories = scrapToHistories(dom);

        //A continuacion se extrae el nombre del panel del DOM.
        final Optional<String> name = getNameOfPanels(dom);

        //Con todos los elementos anteriores se crea una clase que contiene todos estos elementos.
        final User thisUser = new User();
        thisUser.setName(name.orElseThrow(() -> new Exception("There's not found name for the User of the panels.")));
        thisUser.setHistories(histories);
        thisUser.setIdSid(idSid);

        //A continuacion, se comprueba si existe un usuario almacenado en BBDD y lo actualiza.
        final User thatUser = userService.getUserByIdSid(idSid);
        System.out.println(thisUser);

        userService.updateUser(thatUser, thisUser);

        System.out.println("End scraping PvOutput from " + date + " date");
    }

    @RequestMapping(method= RequestMethod.GET, value="/between")
    public void scrapingWebBetweenDates(final String id, final String sid, final String dtStart, final String dtEnd) throws Exception {
        System.out.println("Start scraping PvOutput from dates between " + dtStart + " and " + dtEnd);
        final String idSid = id + sid;

        //Metodo encargado de obtener las cookies tras el login. Necesario para acceder a cada panel.
        loginToGetCookies(Utilities.Constant.URL_INDEX_PVOUTPUT);

        /*Se obtiene los rangos de fechas de entrada, y por cada uno de ellos se monta la URL, para a continuacion extraer
        el DOM y quedarse unicamente que aquellos que se han podido obtener.*/
        Supplier<Stream<Document>> streamDocs = () -> getDatesBetweenUsingJava8(dtStart, dtEnd).stream()
                .map(date -> getPvOutputIntradayURL(id, sid, date))
                .map(this::getDOM)
                .filter(Optional::isPresent)
                .map(Optional::get);

        //A continuacion se extrae el nombre del panel del DOM.
        final Optional<String> name = getNameOfPanels(streamDocs.get().findFirst().orElseThrow(() -> new Exception("There's not found any extraction of PvOutput for find the name of the Panel.")));
        System.out.println(name);

        //Se realiza el scraping por cada uno de las fechas de entrada. A continuacion se verticaliza y se lleva a un listado de HistoryClients.
        final Set<HistoryClient> panelSet = streamDocs.get()
                .map(this::scrapToHistories)
                .flatMap(Set::stream)
                .collect(Collectors.toSet());

        //Con todos los elementos anteriores se crea una clase que contiene todos estos elementos.
        final User thisUser = new User();
        thisUser.setName(name.orElseThrow(() -> new Exception("There's not found name for the User of the panels.")));
        thisUser.setIdSid(idSid);
        thisUser.setHistories(panelSet);

        //A continuacion, se comprueba si existe un usuario almacenado en BBDD y lo actualiza.
        final User thatUser = userService.getUserByIdSid(idSid);

        userService.updateUser(thatUser, thisUser);

        System.out.println(thisUser);

        System.out.println("End scraping PvOutput from dates between " + dtStart + " and " + dtEnd);
    }

    private void loginToGetCookies(final String url) throws IOException {
        System.out.println("Start login on " + url + " ...");

        //Realiza la conexion POST con la URL de entrada para conectarse contra el alojamiento web.
        final Connection.Response loginPage = Jsoup.connect(url)
                .method(Connection.Method.POST)
                .data(Utilities.Dom.LOGIN, Utilities.Constant.USERNAME)
                .data(Utilities.Dom.PASSWORD, Utilities.Constant.PASSWORD)
                .followRedirects(true)
                .userAgent(USER_AGENT)
                .execute();

        //Tras el login se almacenan las cookies.
        System.out.println("Status Login: " + loginPage.statusCode() + "\nStart getting cookies ...");
        cookies = loginPage.cookies();
        System.out.println(loginPage.url());
        System.out.println("Cookies saved. End login ...");
    }

    private static List<String> getDatesBetweenUsingJava8(final String dtStart, final String dtEnd) {
        //Se establece el formato que se desea para las fechas
        DateTimeFormatter formatter = DateTimeFormatter.ofPattern(Utilities.Pattern.DATE_FORMAT);
        LocalDate endDate = LocalDate.parse(dtEnd, formatter);
        LocalDate startDate = LocalDate.parse(dtStart, formatter);

        //Se obtienen los dias entre la fecha origen y final.
        long numOfDaysBetween = ChronoUnit.DAYS.between(startDate, endDate) + 1;

        //Se construye un listado con todas las fechas entre la origen y final.
        return IntStream.iterate(0, i -> i + 1)
                .limit(numOfDaysBetween)
                .mapToObj(startDate::plusDays)
                .map(date -> date.format(formatter))
                .collect(Collectors.toList());
    }

    private String getPvOutputIntradayURL(final String id, final String sid, final String date) {
        //Se construye la URI para conectar a partir del servicio a extraer, los ids y la fecha.
        final String uri = "intraday.jsp?id=" + id + "&sid=" + sid + "&dt=" + date; //+ "&gs=0&m=0";
        cookies.put("URI", uri);
        return Utilities.Constant.URL_PVOUTPUT + uri;
    }

    private Optional<Document> getDOM(final String url) {
        System.out.println("Start getting url " + url + "  ...");
        try {
            //Se trata de conectar mediante una llamada GET contra la URL de entrada.
            final Connection.Response response = Jsoup.connect(url)
                    .method(Connection.Method.GET)
                    .followRedirects(true)
                    .cookies(cookies)
                    .userAgent(USER_AGENT)
                    .execute();
            System.out.println(response.statusCode());
            System.out.println(response.url());

            //Se hace una pausa de 3 segundos para que el sistema no interrumpa las llamadas al ser ejecutadas en cortos periodos de tiempo.
            Thread.sleep(3000);
            return Optional.of(response.parse());
        } catch (IOException | InterruptedException e) {
            e.printStackTrace();
            return Optional.empty();
        }
    }

    private Set<HistoryClient> scrapToHistories(final Document doc) {
        //Se seleccionan todos los elementos TR del documento y se transforma a objeto Stream para trabajarlo a modo funcional.
        return doc.select("tr").stream()
                .map(Element::text) //Se pasa a string cada linea filtrada por TR.
                .filter(line -> line.matches(Utilities.Regex.BEGIN_NUMBER_ALL_PATTERN))//TODO better implementation for advoid headers?
                .map(line -> line.split(Utilities.Character.SPACE))
                .map(values -> {

                    String time = values[0] + "-" + values[1];
                    History history = new History();

                    //Se establece todos los valores extraidos en un objeto History
                    try {
                        if (values[1].matches("[AP]M$")) {
                            DateFormat formatTime = new SimpleDateFormat(Utilities.Regex.DATE_PATTERN);
                            history.setTime(formatTime.parse(time));
                        } else {
                            DateFormat formatTimeWithoutA = new SimpleDateFormat(Utilities.Regex.DATE_PATTERN_WITHOUT_A);
                            history.setTime(formatTimeWithoutA.parse(time));
                        }
                    } catch (ParseException e) {
                        e.printStackTrace();
                    }
                    history.setEnergy(mapDecimalUnitStringToNumber(values[2]));
                    history.setEfficiency(mapDecimalUnitStringToNumber(values[3]));
                    history.setPower(mapDecimalUnitStringToNumber(values[4]));
                    history.setAverage(mapDecimalUnitStringToNumber(values[5]));
                    history.setNormalised(mapDecimalUnitStringToNumber(values[6]));
                    history.setTemperature(mapDecimalUnitStringToNumber(values[7]));
                    history.setVoltage(mapDecimalUnitStringToNumber(values[8]));
                    history.setEnergyUsed(mapDecimalUnitStringToNumber(values[9]));
                    history.setPowerUsed(mapDecimalUnitStringToNumber(values[10]));
                    return history;
                })
                .map(HistoryMapper::mapToClient)    //Se mappea al objeto que se pasara al repositorio.
                .sorted((Comparator.comparing(HistoryClient::getTime))) //Se ordena para escribirlo en repositorio.
                .collect(Collectors.toCollection(LinkedHashSet::new));
    }

    private Optional<String> getNameOfPanels(final Document dom) {
        // Devuelve el nombre extraido del DOM.
        return dom.select("tr").stream()
                .map(e -> Stream.of(e)
                        .map(Element::text)
                        .filter(s -> s.matches(Utilities.Regex.HEADER_PATTERN))
                        .map(s -> s.replaceAll(Utilities.Regex.HEADER_PATTERN, "$1"))
                        .findFirst().orElse("AlcachofaHardcoded")
                ).findAny();
    }

    /** Utils for Casting data */
    @SuppressWarnings("unchecked")
    private <T> T getNumber(final String number) {
        if (number.contains(".")) {
            return (T) Float.valueOf(number);
        } else {
            return (T) Integer.valueOf(number);
        }
    }

    private <T extends Number> Optional<T>  mapDecimalUnitStringToNumber(final String number) {
        //Los nulos en la web se escriben con guion [-]. Si es asi se devuelve un Optional EMPTY.
        if (number.equals("-")) {
            return Optional.empty();
        }

        //Se formatean los numeros por motivo de los puntos y comas.
        final String num = number
                .replaceAll(Utilities.Regex.DECIMAL_UNITS_PATTERN, Utilities.Regex.GROUP_1)
                .replace(Utilities.Character.COMMA, Utilities.Character.EMPTY);

        //Se obtiene el valor numerico, independientemente si es Integer o Float.
        return Optional.of(getNumber(num));
    }
}
\end{lstlisting}

\section{Clase UserController.java}
\label{userController}
\begin{lstlisting}
package scrapingtool.controllers;

import org.springframework.beans.factory.annotation.Autowired;
import org.springframework.web.bind.annotation.PathVariable;
import org.springframework.web.bind.annotation.RequestMapping;
import org.springframework.web.bind.annotation.RequestMethod;
import org.springframework.web.bind.annotation.RestController;
import scrapingtool.entities.User;
import scrapingtool.services.UserService;

import java.util.List;


/**
 * Created by cbougeno on 24/03/18.
 */
@RestController
@RequestMapping("/user")
public class UserController {

    @Autowired
    UserService userService;

    @RequestMapping(method= RequestMethod.GET, value="/{name}")
    public List<User> findUserByName(@PathVariable final String name) {
        return this.userService.getUserByName(name);
    }

    @RequestMapping(method= RequestMethod.GET, value="/search")
    public List<User> findAllUsers() {
        return this.userService.obtainAllUsers();
    }
}
\end{lstlisting}

\section{Clase History.java}
\label{history}
\begin{lstlisting}
package scrapingtool.entities;

import com.fasterxml.jackson.annotation.JsonFormat;
import com.fasterxml.jackson.databind.annotation.JsonDeserialize;
import com.fasterxml.jackson.databind.annotation.JsonSerialize;
import com.fasterxml.jackson.datatype.jsr310.deser.LocalDateDeserializer;
import com.fasterxml.jackson.datatype.jsr310.ser.LocalDateSerializer;
import org.springframework.format.annotation.DateTimeFormat;

import java.util.Date;
import java.util.Optional;

/**
 * Created by cbougeno on 4/2/18.
 */
public class History {
    private Date time;
    private Optional<Float> energy = Optional.empty();
    private Optional<Float> efficiency = Optional.empty();
    private Optional<Integer> power = Optional.empty();
    private Optional<Integer> average = Optional.empty();
    private Optional<Float> normalised = Optional.empty();
    private Optional<Float> temperature = Optional.empty();
    private Optional<Float> voltage = Optional.empty();
    private Optional<Float> energyUsed = Optional.empty();
    private Optional<Integer> powerUsed = Optional.empty();

    public Date getTime() {
        return time;
    }

    public void setTime(Date time) {
        this.time = time;
    }

    public Optional<Float> getEnergy() {
        return energy;
    }

    public void setEnergy(Optional<Float> energy) {
        this.energy = energy;
    }

    public Optional<Float> getEfficiency() {
        return efficiency;
    }

    public void setEfficiency(Optional<Float> efficiency) {
        this.efficiency = efficiency;
    }

    public Optional<Integer> getPower() {
        return power;
    }

    public void setPower(Optional<Integer> power) {
        this.power = power;
    }

    public Optional<Integer> getAverage() {
        return average;
    }

    public void setAverage(Optional<Integer> average) {
        this.average = average;
    }

    public Optional<Float> getNormalised() {
        return normalised;
    }

    public void setNormalised(Optional<Float> normalised) {
        this.normalised = normalised;
    }

    public Optional<Float> getTemperature() {
        return temperature;
    }

    public void setTemperature(Optional<Float> temperature) {
        this.temperature = temperature;
    }

    public Optional<Float> getVoltage() {
        return voltage;
    }

    public void setVoltage(Optional<Float> voltage) {
        this.voltage = voltage;
    }

    public Optional<Float> getEnergyUsed() {
        return energyUsed;
    }

    public void setEnergyUsed(Optional<Float> energyUsed) {
        this.energyUsed = energyUsed;
    }

    public Optional<Integer> getPowerUsed() {
        return powerUsed;
    }

    public void setPowerUsed(Optional<Integer> powerUsed) {
        this.powerUsed = powerUsed;
    }

    @Override
    public String toString() {
        return "History{" +
                "time=" + time +
                ", energy=" + energy.orElse(null) +
                ", efficiency=" + efficiency.orElse(null) +
                ", power=" + power.orElse(null) +
                ", average=" + average.orElse(null) +
                ", normalised=" + normalised.orElse(null) +
                ", temperature=" + temperature.orElse(null) +
                ", voltage=" + voltage.orElse(null) +
                ", energyUsed=" + energyUsed.orElse(null) +
                ", powerUsed=" + powerUsed.orElse(null) +
                '}';
    }
}

\end{lstlisting}

\section{Clase HistoryClient.java}
\label{historyClient}
\begin{lstlisting}
package scrapingtool.entities;

import java.time.LocalDateTime;

/**
 * Created by cbougeno on 4/2/18.
 */
public class HistoryClient {

    private LocalDateTime time;
    private Float energy;
    private Float efficiency;
    private Integer power;
    private Integer average;
    private Float normalised;
    private Float temperature;
    private Float voltage;
    private Float energyUsed;
    private Integer powerUsed;
    private String sunligth;


    public LocalDateTime getTime() {
        return time;
    }

    public void setTime(LocalDateTime time) {
        this.time = time;
    }

    public Float getEnergy() {
        return energy;
    }

    public void setEnergy(Float energy) {
        this.energy = energy;
    }

    public Float getEfficiency() {
        return efficiency;
    }

    public void setEfficiency(Float efficiency) {
        this.efficiency = efficiency;
    }

    public Integer getPower() {
        return power;
    }

    public void setPower(Integer power) {
        this.power = power;
    }

    public Integer getAverage() {
        return average;
    }

    public void setAverage(Integer average) {
        this.average = average;
    }

    public Float getNormalised() {
        return normalised;
    }

    public void setNormalised(Float normalised) {
        this.normalised = normalised;
    }

    public Float getTemperature() {
        return temperature;
    }

    public void setTemperature(Float temperature) {
        this.temperature = temperature;
    }

    public Float getVoltage() {
        return voltage;
    }

    public void setVoltage(Float voltage) {
        this.voltage = voltage;
    }

    public Float getEnergyUsed() {
        return energyUsed;
    }

    public void setEnergyUsed(Float energyUsed) {
        this.energyUsed = energyUsed;
    }

    public Integer getPowerUsed() {
        return powerUsed;
    }

    public void setPowerUsed(Integer powerUsed) {
        this.powerUsed = powerUsed;
    }

    @Override
    public String toString() {
        return "HistoryClient{" +
                "time=" + time +
                ", energy=" + energy +
                ", efficiency=" + efficiency +
                ", power=" + power +
                ", average=" + average +
                ", normalised=" + normalised +
                ", temperature=" + temperature +
                ", voltage=" + voltage +
                ", energyUsed=" + energyUsed +
                ", powerUsed=" + powerUsed +
                '}';
    }
}

\end{lstlisting}

\section{Clase User.java}
\label{user}
\begin{lstlisting}
package scrapingtool.entities;

import com.fasterxml.jackson.annotation.JsonFormat;
import com.fasterxml.jackson.databind.annotation.JsonDeserialize;
import com.fasterxml.jackson.databind.annotation.JsonSerialize;
import com.fasterxml.jackson.datatype.jsr310.deser.LocalDateDeserializer;
import com.fasterxml.jackson.datatype.jsr310.ser.LocalDateSerializer;
import org.springframework.data.annotation.Id;
import org.springframework.data.mongodb.core.mapping.Document;

import java.util.Set;

/**
 * Created by cbougeno on 10/1/18.
 */
@Document(collection = "user")
public class User {
    @Id
    private String id;
    private String name;
    private String idSid;
    private Integer numberPannels;
    private Integer powerPannel;
    private String pannelName;
    private String inverterName;
    private String location;
    private String orientation;
    private String tilt;
    private String timezone;

    @JsonFormat(shape = JsonFormat.Shape.STRING, pattern = "dd/MM/yyyy-HH:mm")
    @JsonSerialize(using = LocalDateSerializer.class)
    @JsonDeserialize(using = LocalDateDeserializer.class)
    private Set<HistoryClient> histories;

    public String getId() {
        return id;
    }

    public void setId(String id) {
        this.id = id;
    }

    public String getName() {
        return name;
    }

    public void setName(String name) {
        this.name = name;
    }

    public String getIdSid() {
        return idSid;
    }

    public void setIdSid(String idSid) {
        this.idSid = idSid;
    }

    public Set<HistoryClient> getHistories() {
        return histories;
    }

    public void setHistories(Set<HistoryClient> histories) {
        this.histories = histories;
    }

    @Override
    public String toString() {
        return "User{" +
                "id='" + id + '\'' +
                ", name='" + name + '\'' +
                ", idSid='" + idSid + '\'' +
                ", histories=" + histories +
                '}';
    }
}

\end{lstlisting}

\section{Clase HistoryMapper.java}
\label{historyMapper}
\begin{lstlisting}
package scrapingtool.mappers;

import scrapingtool.entities.History;
import scrapingtool.entities.HistoryClient;

import java.time.ZoneId;

public class HistoryMapper {
    public static HistoryClient mapToClient(History history) {
        final HistoryClient historyClient = new HistoryClient();
        historyClient.setTime(history.getTime().toInstant().atZone(ZoneId.systemDefault()).toLocalDateTime());
        historyClient.setEnergy(history.getEnergy().orElse(null));
        historyClient.setEfficiency(history.getEfficiency().orElse(null));
        historyClient.setPower(history.getPower().orElse(null));
        historyClient.setAverage(history.getAverage().orElse(null));
        historyClient.setNormalised(history.getNormalised().orElse(null));
        historyClient.setTemperature(history.getTemperature().orElse(null));
        historyClient.setEnergyUsed(history.getEnergyUsed().orElse(null));
        historyClient.setPowerUsed(history.getPowerUsed().orElse(null));

        return historyClient;
    }
}

\end{lstlisting}

\section{Interfaz UserRepository.java}
\label{userRepository}
\begin{lstlisting}
package scrapingtool.repositories;

import org.springframework.data.mongodb.repository.MongoRepository;
import org.springframework.stereotype.Repository;
import scrapingtool.entities.User;

import java.util.List;

/**
 * Created by cbougeno on 10/1/18.
 */
@Repository
public interface UserRepository extends MongoRepository<User, String> {

    List<User> findByName(String name);

    User findFirstByIdSid(String idSid);

}

\end{lstlisting}

\section{Interfaz UserService.java}
\label{userService}
\begin{lstlisting}
package scrapingtool.services;

import scrapingtool.entities.User;

import java.util.List;


/**
 * Created by cbougeno on 10/1/18.
 */
public interface UserService {

    List<User> obtainAllUsers();

    List<User> getUserByName(String name);

    User getUserByIdSid(String idSid);

    User addUser(User user);

    User saveUser(User user);

    User updateUser(User thatUser, User thisUser);

}

\end{lstlisting}

\section{Clase UserServiceImpl.java}
\label{userServiceImpl}
\begin{lstlisting}
package scrapingtool.services;

import org.eclipse.collections.impl.block.factory.HashingStrategies;
import org.eclipse.collections.impl.utility.ListIterate;
import org.springframework.beans.factory.annotation.Autowired;
import org.springframework.stereotype.Service;
import scrapingtool.entities.HistoryClient;
import scrapingtool.entities.User;
import scrapingtool.repositories.UserRepository;

import java.util.*;
import java.util.concurrent.ConcurrentHashMap;
import java.util.function.Function;
import java.util.function.Predicate;
import java.util.stream.Collectors;

/**
 * Created by cbougeno on 10/1/18.
 */
@Service
public class UserServiceImpl implements UserService {

    @Autowired
    private UserRepository userRepository;

    @Override
    public List<User> obtainAllUsers() {
        return this.userRepository.findAll();
    }

    @Override
    public List<User> getUserByName(String name) {
        return this.userRepository.findByName(name);
    }

    @Override
    public User getUserByIdSid(String idSid) {
        return this.userRepository.findFirstByIdSid(idSid);
    }

    @Override
    public User addUser(User user) {
        return this.userRepository.save(user);
    }

    @Override
    public User saveUser(User user) {
        user.setId(null);
        System.out.println(user.toString());
        return this.userRepository.save(user);
    }

    public static <T> Predicate<T> distinctByKey(Function<? super T, ?> ke) {
        Map<Object, Boolean> seen = new ConcurrentHashMap<>();
        return t -> seen.putIfAbsent(ke.apply(t), Boolean.TRUE) == null;
    }

    @Override
    public User updateUser(User thatUser, User thisUser) {
        if (null == thatUser) {
            return this.userRepository.save(thisUser);
        }
        System.out.println("Antes: " + thatUser.getHistories().size());

        final List<HistoryClient> mixHistories = new ArrayList<>();
        mixHistories.addAll(thatUser.getHistories());
        mixHistories.addAll(thisUser.getHistories());
        System.out.println("mix => " + mixHistories.size());

        ListIterate.distinct(mixHistories, HashingStrategies.fromFunction(HistoryClient::getTime));

        final Set<HistoryClient> newHistories = mixHistories.stream()
                .sorted((Comparator.comparing(HistoryClient::getTime)))
                .filter(distinctByKey(HistoryClient::getTime))
                .collect(Collectors.toSet());
        System.out.println(newHistories.toString());
        System.out.println("nuevas => " + newHistories.size());

        final Set<HistoryClient> allHistories = new HashSet<>(thatUser.getHistories());
        System.out.println("las de that: " + allHistories.size());

        allHistories.addAll(newHistories);
        System.out.println("tras anyadir las nuevas: " + allHistories.size());

        final LinkedHashSet<HistoryClient> allOrderedHistories= allHistories.stream()
                .sorted((Comparator.comparing(HistoryClient::getTime)))
                .collect(Collectors.toCollection(LinkedHashSet::new));

        thatUser.setHistories(allOrderedHistories);
        thatUser.setName(thisUser.getName());

        System.out.println("Despues: " + thatUser.getHistories().size());
        return this.userRepository.save(thatUser);
    }

}
\end{lstlisting}

\section{Clase Utilities.java}
\label{utilities}
\begin{lstlisting}
package scrapingtool.utils;

/**
 * Created by cbougeno on 17/2/18.
 */
public final class Utilities {

    public class Character {
        public static final String COMMA = ",";
        public static final String EMPTY = "";
        public static final String SPACE = "\\s";
    }

    public class Constant {
        public static final String URL_PVOUTPUT = "https://www.pvoutput.org/";
        public static final String URL_INDEX_PVOUTPUT = URL_PVOUTPUT + "index.jsp";
        public static final String URL_HTTP_HTTPS_PVOUTPUT_PATTERN = "https?\\:\\/\\/www\\.pvoutput\\.org\\/";
        public static final String USERNAME = "bousack@gmail.com";
        public static final String PASSWORD = ".skullPT0034.";
    }

    public class Dom {
        public static final String LOGIN = "login";
        public static final String PASSWORD = "password";
    }

    public class Pattern {
        public static final String DATE_FORMAT = "yyyyMMdd";
    }

    public class Regex {
        public static final String BEGIN_NUMBER_ALL_PATTERN = "^\\d.*";
        public static final String DATE_PATTERN = "dd/MM/yy-HH:mma";
        public static final String DATE_PATTERN_WITHOUT_A = "dd/MM/yy-HH:mm";
        public static final String STRING_PATTERN_DATE = "dd/MM/yyyy-HH:mm";
        public static final String DECIMAL_UNITS_PATTERN = "^(\\d+(?:(\\,)\\d+)?(\\.\\d+)?)(\\w*(?:\\/?\\w*)?)$";
        public static final String HEADER_PATTERN = "(.*)\\s+\\d+\\.?\\w+.*$";

        public static final String GROUP_1 = "$1";
        public static final String GROUP_2 = "$2";
    }
}

\end{lstlisting}

\section{Clase Application.java}
\label{application}
\begin{lstlisting}
package scrapingtool;

import org.springframework.boot.SpringApplication;
import org.springframework.boot.autoconfigure.SpringBootApplication;
import org.springframework.boot.builder.SpringApplicationBuilder;
import org.springframework.boot.web.servlet.support.SpringBootServletInitializer;

/**
 * Created by cbougeno on 5/11/17.
 */

@SpringBootApplication
public class Application extends SpringBootServletInitializer {
    public static void main(String[] args) {
        SpringApplication.run(Application.class, args);
    }

    @Override
    protected SpringApplicationBuilder configure(SpringApplicationBuilder builder) {
        return builder.sources(Application.class);
    }
}

\end{lstlisting}

\section{Clase SwaggerConfig.java}
\label{swaggerConfig}
\begin{lstlisting}
package scrapingtool;

import com.google.common.base.Predicates;
import org.springframework.context.annotation.Bean;
import org.springframework.context.annotation.Configuration;
import springfox.documentation.builders.ApiInfoBuilder;
import springfox.documentation.builders.PathSelectors;
import springfox.documentation.builders.RequestHandlerSelectors;
import springfox.documentation.service.ApiInfo;
import springfox.documentation.spi.DocumentationType;
import springfox.documentation.spring.web.plugins.Docket;
import springfox.documentation.swagger2.annotations.EnableSwagger2;

/**
 * Created by cbougeno on 10/1/18.
 */
@Configuration
@EnableSwagger2
public class SwaggerConfig {

    @Bean
    public Docket newsApi() {
        return new Docket(DocumentationType.SWAGGER_2)
                .useDefaultResponseMessages(false)
                .groupName("scrapingtool")
                .apiInfo(apiInfo())
                .select()
                .apis(Predicates.not(RequestHandlerSelectors.basePackage("org.springframework.boot")))
                .paths((PathSelectors.any()))
                .build();
    }

    private ApiInfo apiInfo() {
        String description = "En este frontal se pueden encontrar todos los EndPoint y las entidades que seran necesarias para realizar las llamadas a la API</br>" +
                "Se pueden utilizar para realizar llamadas o testeo de la   aplicacion. El resultado de la llamada sera almacenado en la base de datos de MongoDB</br>" +
                "Se tienen <b>cinco operaciones</b> en total:</br>" +
                "- Tres metodos para realizar llamadas contra el servicio de scraping.</br>" +
                "- Dos llamadas contra el servicio de MongoDB.";
        return new ApiInfoBuilder()
                .title("Scraping Tool TFG")
                .description(description)
                .version("1.0")
                .build();
    }
}

\end{lstlisting}

\section{Resources application.properties}
\label{appProperties}
\begin{lstlisting}
#mongodb
spring.data.mongodb.uri=mongodb://localhost:27027/pvoutput
spring.data.mongo.repositories.enabled=true

#logging
logging.level.org.springframework.data=debug
logging.level.=error

# Disable caching in the Resource chain.
spring.resources.chain.cache=false
spring.jackson.deserialization.fail-on-unknown-properties=true

\end{lstlisting}

\section{Maven POM}
\label{pom}

\begin{lstlisting}
<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<project xmlns="http://maven.apache.org/POM/4.0.0"
         xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
         xsi:schemaLocation="http://maven.apache.org/POM/4.0.0 http://maven.apache.org/xsd/maven-4.0.0.xsd">
    <modelVersion>4.0.0</modelVersion>

    <groupId>com.tfgpv</groupId>
    <artifactId>scrapingtool</artifactId>
    <version>1.0-SNAPSHOT</version>
    
    <parent>
        <groupId>org.springframework.boot</groupId>
        <artifactId>spring-boot-starter-parent</artifactId>
        <version>2.0.0.RELEASE</version>
    </parent>

    <properties>
        <java.version>1.8</java.version>
        <swagger.version>2.7.0</swagger.version>
    </properties>

    <dependencyManagement>
        <dependencies>
            <dependency>
                <groupId>org.springframework.data</groupId>
                <artifactId>spring-data-releasetrain</artifactId>
                <version>Hopper-SR10</version>
                <type>pom</type>
                <scope>import</scope>
            </dependency>
        </dependencies>
    </dependencyManagement>

    <dependencies>
        <!--SPRING BEGIN -->
        <dependency>
            <groupId>org.springframework.boot</groupId>
            <artifactId>spring-boot-starter-web</artifactId>
        </dependency>
        <dependency>
            <groupId>org.springframework.boot</groupId>
            <artifactId>spring-boot-starter-test</artifactId>
            <scope>test</scope>
        </dependency>
        <!--SPRING END -->
        
        <!--SWAGGER BEGIN -->
        <dependency>
            <groupId>io.springfox</groupId>
            <artifactId>springfox-swagger-ui</artifactId>
            <version>${swagger.version}</version>
            <scope>compile</scope>
        </dependency>
        <dependency>
            <groupId>io.springfox</groupId>
            <artifactId>springfox-swagger2</artifactId>
            <version>${swagger.version}</version>
            <exclusions>
                <exclusion>
                    <artifactId>guava</artifactId>
                    <groupId>com.google.guava</groupId>
                </exclusion>
            </exclusions>
        </dependency>
        <!--SWAGGER END -->

        <!-- JSOUP BEGIN -->
        <dependency>
            <groupId>org.jsoup</groupId>
            <artifactId>jsoup</artifactId>
            <version>1.11.2</version>
        </dependency>
        <!-- JSOUP END -->

    </dependencies>

    <build>
        <plugins>
            <plugin>
                <groupId>org.springframework.boot</groupId>
                <artifactId>spring-boot-maven-plugin</artifactId>
            </plugin>
            <plugin>
                <artifactId>maven-failsafe-plugin</artifactId>
                <executions>
                    <execution>
                        <goals>
                            <goal>integration-test</goal>
                            <goal>verify</goal>
                        </goals>
                    </execution>
                </executions>
            </plugin>
        </plugins>
    </build>

    <repositories>
        <repository>
            <id>spring-libs-release</id>
            <name>Spring Releases</name>
            <url>https://repo.spring.io/libs-release</url>
            <snapshots>
                <enabled>false</enabled>
            </snapshots>
        </repository>
    </repositories>

</project>
\end{lstlisting}

